譚仔三哥之子攻台變定居 「香港只是生存 台灣才是生活」

近年香港風雨不斷，隨着中央落實制訂「港區國安法」，有關移民的話題再度升溫。米線連鎖店「譚仔三哥」創辦人、人稱「三哥」譚澤群的兒子譚震邦，早年為譚仔三哥開拓市場，到台灣擔任「開荒牛」，雖然店舖最終結業，但因緣際會展開了移民台灣人生，他日前接受本報專訪時表示︰「在香港只是生存，台灣才是生活。」

約2010年底，譚仔三哥有意開拓台灣市場，公司指派譚震邦到台灣發展，每月亦有10日左右回港管理數間分店，由於距離相近、文字相通，台灣一向是港人移民的熱門地方。譚震邦表示，當時不曾想過到台灣定居，即使至今在台灣居住約10年，仍不習慣當地的飲食如火鍋、鹵肉飯等，反而常在家煮香港家常菜。他又稱，最初到台灣工作時，最困難是完全不懂得說普通話，最終經過一年左右才學會普通話。

米線店結業 另創港日fusion菜再戰

譚仔三哥曾在台灣設3間分店，最終在2015年結業。他解釋，台灣人對米線認識不多，加上港人習慣如車仔麵「揀餸」形式，但台灣會視為類近相對廉價的一人火鍋。店舖收支不算平衡，最終意興闌珊地結業。不過，譚震邦已開始習慣當地生活，更萌生移民念頭，選擇以「投資移民」的方式，申請移民台灣，父母其後再跟隨移民。譚震邦形容，家人都很喜歡在台灣定居，認為在港只是生存，台灣才是真正生活。

過去在台灣打拼的經驗，令譚震邦開設「惠比須麵屋」時，選擇以港式叉燒配上日本拉麵再戰餐飲市場。他指出，希望先以拉麵吸引客人，再用叉燒留客。過去他在譚仔三哥每日也要「落手落腳」到廚房幫忙，當時亦特意回港跟隨師傅學習燒叉燒，為期一個多月，再用半年時間建立自己的味道，現時反應不俗。惠比須麵屋位於台北市大安區，現時每月營運成本約20萬至23萬元新台幣（約5.2萬至6萬港元）。

月入1.2萬港元 買樓兼結婚

他指出，港、台經營餐廳最不一樣的地方，是台灣人口密集度較低，下午茶時段，即下午2至5點甚少客人，餐廳大多會選擇休息。另外，香港餐牌有多種選擇，而台灣的餐牌設計相對簡單，建議有意透過餐飲業移民的港人，要有自己特色，而非迎合當地一窩蜂的飲食潮流。雖然工作較以往輕鬆，但譚震邦指「當地收入一定香港冇得比」，單以他個人為例，每月薪金折合約1.2萬港元，在當地已十分足夠，甚至部分可用作儲蓄。他亦在當地置業，近年認識台灣女友，更於去年結婚。

由於譚震邦已在台灣生活一段時間，故未有尋找移民公司協助，料節省六成至七成移民開支。不過他建議，如不曾在台生活，較推薦透過移民公司申請，亦要有心理準備能否適應當地生活，可透過旅遊簽證，在台灣居住1至3月，再決定是否移民。

講野幾貼地喎

三哥賣咗俾日本仔

夠食過世啦

唔係獨子呢老豆又未死

國語唔係普通話

真 想試下佢間叉燒

都有錢過95%香港人啦

近年認識台灣女友，更於去年結婚。

已經可以移民，駛撚再搞投資移民

夠佢老豆過世嘅
唔夠幾代人

95多左啦,最多咪7成人半億都冇

係台灣1.2萬好好洗了.... 相反香港搵三皮都係做到隻狗咁

有咩分別
英式英文美式英文係兩種語言？

咪又係同一種語言
你會唔會話美國講緊嘅唔係英文

唔捲脷同無兒化音

如果佢係窮l, 就唔會有資格講生活

近年認識台灣女友，更於去年結婚

佢依家要走都可以話全世界冇地方移唔到 老豆收左架仔成10億

咪係

11億

發音同用字有分別

之前西門丁有間三哥

正到可以一直加麵

最後執咗

痴線.....拉麵都話食個麵底
米線有咩特別姐 俾餸我就好

所以係兩種語言？

係

9月已經有條片，三哥上台灣節目

打飛機有個譜好wor

跟著三哥走

父干米線

咪就係

其實佢早年過去嘅時候係諗住開返間類似譚仔三哥嘅翻版

但係發現台灣人唔係好鍾意食米線後尾執咗笠

譚仔三哥曾在台灣設3間分店，最終在2015年結業。

三哥都打入唔到台灣， 除非你覺得自己比譚仔勁， 否則移民投資有心理準備輸身家

我都有睇

你正在回覆已封鎖會員

生活得開心先係人生最有意義既事

國語都有捲舌音架

都有捲舌音架

同意

有人過去開茶餐廳堅持用香港嘅材料沖奶茶同埋煲仔飯

係成功㗎所以都要睇啲彩數同埋當地人鍾唔鍾意囉

根本就係同一種語言 都係官話
台仔不願接受

原來到香港有事
個個到最後都係走 移民 引退政壇 轉口風

咁有D人又做得住...

老竇有成10鳩幾億
求其攞一億 都夠過世 日日攬女食好西啦

On9你可以話台灣講法上同埋口音上唔同，不過唔好盲反

好想食三哥，愈嚟愈少三哥

求下你係台灣重開
一定幫你大力推廣
住台灣既香港人好撚掛住米線
利申:住台北

瑞士銀行上年report
50萬香港人有一球美金

識人
係掉返轉
都係有錢 分分同三哥差唔多身家

佢開過啦執咗笠咋嘛

連登都有人話香港人講香港話唔係廣東話
反而少見台灣人話自己唔係講緊中文喎

哦
掩耳盜鈴

係支那多民族 另到普通話多口音

北佬同外鄉佬講既普通話更加難聽

係廣東既普通話冇咩鄉音

台灣咪又係福建佬過去 演化出嚟

D人on9唔係扮 國語同支那普通話好大分別
(利申住台灣6年

香港普通話係咪又係另一種語言
singlish 係咪又係一種語言

係香港人先咁敏感 on99

美式英語vs 英式英語

港式粵語vs 廣府粵語

台式國語 vs 中國普通話

嘅分別囉

美式英文唔係英文

佢咁既身家，去邊都得啦

但佢揀台灣

香港垃圾，有能力都走啦

首先要有錢，再錢搵錢

淨係係香港賺既錢係台灣洗都嬴撚哂啦
個仔根本一出世都係香港做緊人上人

其實12000點會夠洗
一部iphone都1皮

香港是賺錢洗錢亦多只能生存
台灣是賺得少但夠生活

美語 英語
我一開頭去用支式普通話人地聽唔明一半
你話呢

個個月買ip

會唔會係你屎咋
我香港口音人地台仔都明

其實香港一層樓都8球

講嚟講去 咪又係用字同讀音有少少唔同嘅分別
你識台式國語 冇學過普通話 都可以溝通冇障礙
咁都唔係同一種語言

睇過一個台灣節目

有個俄羅斯妹喺俄羅斯嘅時候普通話係全校第一㗎

之後佢去咗台灣發展跟住佢話國語同普通話係完全兩回事

佢喺台灣講普通話係冇人聽得明佢講咩

突破盲腸

好多字發音唔同
例如 垃圾

同樣邏輯
所以美式英文同英式英文係兩種語言?

有錢係香港先係真正既生活

呢個係極少數例子姐

反而想知你有幾支式

之前佢有上過台灣節目都睇到我好感動

美語 英語
咁係唔係English呀

但係如果你喺台灣講普通話未必有人聽得明你講咩咁解囉

google都有分啦屌

例如邊d句子會唔明/?

美語 英語
發覺你先係戇鳩唔係般

garbage rabbish
rubber eraser

所以美國英文就唔係英文？

美語係指美式英語、美式西語、美式法語定北美土著話

你係唔係個個月都買一部iphone?

至少三代無憂

上個台灣節目，呢集：

真係佢地依d離地仆街先講得出去生活 ,你去邊到都得啦 生活,

English (UK/US)
咪又係English
屌

就係呢集

發音稍為有啲唔同㗎

流行用語都唔一樣㗎

普通話 殘體字 = 支
國語 正體字 = 中華民國 /台灣

咁閩南話四川話福建話全部統一叫中文？

聽得明唔撚明關閪事咩
印度佬同你講英文你都聽到1999, 咁佢就唔係講緊英文?
成個體系結構用字都中文
根本無得拗
你最多係屌用殘體

好佩服你夠膽問得出

英勇地表達自己的無知

係？ 你嘅論點係？

人地都已經列撚名埋係English (分支)
咁仲可以拗唔係English咩
中文都有香港/支那/台灣用語啦, 咁大家又唔係用緊中文?

其實根本係共產黨格硬迫啲人講同一種語言

中國同一個省份唔同巿嗰啲方言都完全唔一樣

方言未必列入
但English個list入面一定無得拗

你揀歸類佢係普通話定係國語都係一種政治取向
你選擇俾支那文化定台灣文化影響

有錢人同窮人既分別

咩國家咪咩語

一個用注音發音一個用拼音加聲母發音 聽落差唔多但其實兩樣嘢嚟

字面上統一做同一語言又點
你學語言最緊要係溝通
人地都聽唔明你講咩

冇衝突㗎喎
係同一種語言
但係國語唔係普通話喎

唔撚係麻 億億聲都唔夠用

之前佢上台灣個節目,個陣未賣
佢話本身三哥叫佢去台灣搞三哥分店
搞唔掂,之後佢唔想比人話靠父幹留係台灣繼續做生意
都算係咁

你識唔識分語言同文字
福建話同普通話係兩種語言不過係用同一種文字表達

大家都係英文
但你會唔會屈美式做英式呀屌你老母

大家都係中文
不用分得那麼細
大家都係中國
不用分得那麼細

屌你老母屌你老母屌你老母

English (US) vs English (UK)
中文(支那) vs 中文(台灣) vs 中文(香港)

你要搞清楚language 同dialect/accent
官話 - 普通話/台式國語/港式普通話
粵語 - 港式粵語/廣州話/台山話
閩語 - 閩南話/台灣閩南話/潮州話

不敢苟同喎

有啲福建話要用中文寫返出嚟都未必識寫

收息都夠啦

呢樣就係你同佢思想上嘅分別

起碼係兩種方言

你唔係覺得譚仔好勁啊？

列唔列入同一種語言, 唔係淨係部份音/用字
只係一個分支

香港生意算好勁喇

on9...
用你個標準去列同一種語言, 死撚得啦

你好勇敢，好勇武

大家唔好學

正解

睇你有幾多身家既啫。

無point 就收皮啦p 牌狗

有POINT就講，無point又係度單單打打，小學雞

咁你講緊嘅廣東話都係中文架啦

中文還中文
中國還中國
唔應該將兩者政治掛勾
中文係中華一直演變到今日既文字

收嗲啦屌你老母
唔識野柒左
等人教你仲串柒柒

西門町果間正垃圾，為左迎合台灣人口味，完撚全唔係同一樣野

其實你知唔知自己講緊咩啊

語言係共產黨用嚟統一世界嘅其中一個工具嚟

粵語中文
有咩問題
中文既中係中華, 唔係支那民國

真，學術界一早分咗語系、語族、語支，唔係話佢哋鍾意點分就點分

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

話普通話同國語係一樣
跟本係道矮化台灣,想同支那文化拉埋一齊混淆視聽
就算唔係五毛都係無知兼仆街嘅弱智仔

講經咩你咁撚搵得

無錯

台灣人自己都稱之為中文啦，最多叫正體中文(寫法上)
都唔知d人嘈乜鬼

屌你老母

你iq有冇90

跟本

明明係中國共產黨騎撚劫左「中華」
中華文字本身有咩問題

喺美國用英式口音講嘢會畀人笑

去台灣旅遊又唔見D錢咁好洗
物價咪同香港差唔多

我愛台妹

On9話係同一種語言唔等於話一樣
話美式英文係英文唔通=話美國係英國一部分咩

你試下去到問普通話同國語有冇分別
十個九個都話有
台灣近年興起天然台同天然獨論調，本身就抗拒支那專用嘅名稱，普通話呢個term就係其中之一
不過要去除支那文化條路就仲好遠

中華文字本身有咩問題?
唔係講緊中國文字(殘體)

三皮都唔夠使啦

台灣最美的風景

台灣女友

佢間野我食過一次，真係好垃圾最搞笑係有蝦餃燒賣食

個少少variation既分別
唔等於唔屬於同一種語言

你用香港話鬧人真係好惡

我想講嘅係 普通話同國語係同一種野嚟 你鍾意叫乜都得
但單純為咗政治意識形態，而強行將國語同普通話當做兩種語言係你是非不分。

你會唔會為咗同中國割裂，將廣東話屈做香港話

西門町果間難食到仆街 個湯甜到仆街 又唔辣

事實就係台灣人捨棄咗自己母語
閩南話同客家話等等
佢哋語言文化的確係北方語言 官話
邊有矮化佢哋

聽講係同香港譚仔隻味好唔同?

好似柒左

話普通話國語係一樣，同話台灣係中國一部分真係一樣侮辱

佢地是非不分 政治大過一切
不如唔好叫廣東話 叫香港話啦柒頭

真
好多人完全脫離唔到政治框架去分析事物

睇多啲scholar/journal擴闊下視野

呢樣野叫政治正確
照你咁講台灣同香港都同屬中國一部分，係咪唔應該叫獨立？

台妹

好耐之前食過西門町間譚仔
根本做唔返香港個味道
始終材料差太遠

語言分支同政權獨立都可以混為一談
佩撚服你

大陸廣東話同香港廣東話都分別架wor
但你會唔會無恥到唔承認廣東話，自稱香港話

屌我明你哋點諗
國語的確唔係普通話
但係兩者係同一種語言嚟，都係發展自北京官話，只係口音、用字、叫法上唔同
同理
英式英文 vs 美式英文 vs其他口音
西班牙西語 vs 中南美國各國西語
法國法語 vs 其他法語
等等都係同一種語言唔同口音、用字等嘅分別

我完全明白你低質又想得到讚賞嘅反差

就好似考試零分仲當面同老師對質

問點解自己冇獎學金

收咗日本仔錢再站響高地笑番你哋香港人

可以屌台妹

問題依家唔係討論根源
係討論正名
詳細可以睇下華航同台灣護照正名法案

幾十年前既香港話用語, 今日都消失左
要稱為2020香港話
咁樣先得架

痴撚線到極點

好多野都公價喎
你買Nike Adidas iPhone starburst
台灣都唔會平過香港幾多
所以我先話好難想像12000點生活

最撚好就係呢個comment

好黃

佢地都算近十幾年先暴富，佢成長都應該唔離地ge

淡好多，隻味唔三唔四咁配料同香港比少6 成到

語系、語族、語支
有料既請你去質疑學術界

屌哂呢個post d on9仔同佢地老母
佢地一係就弱智 一係就五毛pr黎搞屎棍

以佢地邏輯呢
以後韓文都係叫做普通話
大家學野

台灣女友
真係等綠

港式叉燒燒味唔錯

得罪講句你係咪弱智

其他支出慳返一大筆, 拉上補下

你真係on9冇藥醫
依家大家拗嘅係唔應該用普通話形容為國語，講嘅係主觀感受，好心你on9就死撚開，走去用事實論討論主觀情感，咁咪同政權呢邊一樣囉，明個邏輯未？

你同台灣人講你講緊普通話會比人屌

成個post討論埋d on9 野 離哂題

其實燒山講得啱，台灣識玩就界撻地玩一國兩制，對香港人黎講， 只係人民幣變台幣，對出面都係普通話/國語，仲要同一set中文， 唔係d共產中文
對內繼續英文廣東話
吸晒d人過去都咪話唔激撚死支那，又要埋d人材同錢
麻煩在分辨共諜啫

我真係R撚爆頭
上連登既係咪大多數係普教中產物黎?

唔會，因為主流意見都認同係廣東話，我都會認同，呢個係社會主觀情感賦予嘅稱呼，就係政治正確理論

你搵韓文同中文 vs 大陸同台灣中文嘅分別嚟比
喂 好心你唔好咁無恥啦
你block我實好撚痛自己掩耳盜鈴閉門造車仲覺得好撚威咁

掩耳盜鈴

咁咪啫係自己呃自己囉

笑咗

其實係咪同一種語言呢個問題即使係英國都會有唔同意見

譬如Water一般發音就係Wat他

但係喺威爾斯個發音可以係Wat牙

認同，所以話依家拗嘅係唔應該用一樣當地人唔認同嘅term去形容當地嘢，純粹出於主觀感受同政治正確

講得好好，台灣大把地方未開發

主觀感受
事物對錯原來係用主觀分析

有錢去邊都係生活

點同我

政治正確 連登仔唔係最撚反嘅咩
啲基佬覺得自己天生係女人 你係咪又當佢做女人
我覺得我天生係鬼佬嚟 你可摸耳當我白人

你係咪仲未明個邏輯，依家冇人質疑個起源，係要喺命名同正名上面顯示出兩者係有唔同，呢樣嘢係有立場，你拎個中立嘅學術界有乜用，冇人質疑學術界，依家個名講政治啊屌香港真係唔教邏輯

我明你講咩

所以如果你夾硬話一個蘇格蘭人係英國人

或者一個威爾斯人係英國人

佢哋可能會反面

係㗎，我都呃自己香港獨立到但現實冇可能，咁你嗌唔嗌香港獨立

連登仔on9唔係扮
Language同dialect 都唔識分

我發現入左一個流氓post
主觀+政治正確 去 分析事物

我懷疑佢地連咩叫google scholar都唔識

拗乜對錯，依家係講梗個名嘅正名顯示唔同政治勢力嘅話語權，所以先要有國語/普通話之分，你走去用學術界討論政治語言本身已經on9

痴線無眼睇

問題係如果唔出國就好OK
香港人咁鍾意旅行，喺台灣1.2萬有錢剩係過得好輕鬆，但係拎住啲錢一出去旅行就變窮L.....

香港有郊野公園喎
有海馬公園喎
有迪迪尼喎
有倒模商場x100
香。。香港的事。。能算生存麽

當地收入一定香港冇得比

呢句發人深省

睇親都覺得好好笑，邏輯謬誤嘅以偏概全同偷換概念喺呢度睇到晒，你要駁唔該對準邏輯，唔好轉移視線

exactly

無知一問，國語英文其實係乜？ 台灣人多數強調自己講國語，但英文佢哋會話 I speak Chinese 定點

Google 過 好似冇答案

Mandarin ~= Putonghua vs Cantonese
鬼佬分既係得咁多

見字推post 71 維園見

我要連登全個最新都係71維園見

抗爭嘅路好難行，但今次好可能差你。

多你一個，真係好多。

71見

如果我話美國人講既係ENGLISH 佢又會唔會打我？

我唔鍾意旅行, 做外資20k左右絕對唔係問題
好撚爽

*20k hkd

你戇鳩唔係扮
台灣有台灣原住民
有好多本身唔係支那人嘅走過去
台灣人就係台灣人

你咪試下同台灣人講大家都係中華民族囉

例子pls

Mandarin

因為美國同英國冇歷史對立
蘇格蘭威爾斯英國 同 中國台灣 本身有歷史上對立
人民主觀情感對敵方有反感，所以用詞本身係較敏感
你用個對比唔符合情況

佢地本身咁有錢，其實係香港都可以叫生活，唔覺得佢係生存

普通話卷利卷撚到lai 閪咁
爭好撚遠喎

原住民會反面

父母都可以跟咩

上面嗰個典型藍絲思維邏輯

用啲唔係對等嘅嘢去討論

台灣原住民好正㗎
以前旅遊展見過佢地

保守投資，已經夠所有後代過中上層生活，除非資本主義玩完重新洗牌。
10億收息每個月幾錢？每個月over 170萬，洗唔曬170萬仲會越滾越多。

其實我唔明點解佢堅持唔應該將語言政治化

語言本身就係一件好政治嘅事嚟

如果唔係香港推行母語教學點解係話上普通話堂而唔係話上國語堂

如果國語同普通話真係冇分別

咁點解唔話自己上國語堂

7.1 兩點維園見

71維園見

但mandarin以我理解，係中文通用語，國語唔等於普通話，點解冇一個字exactly去形容國語，你哋中文上又分得咁仔細

兒化韻少好多㗎台灣國語
腔調都唔同

再對比埋馬來新加坡華語更唔同

南方捲好少 南京個D

你有錢去撚到邊都係生活架啦
無老豆食撚屎啦 仲講風涼話

簡單咁講一講
「國語同普通話係同一種語言，但國語=/=普通話」
佢拗緊前句，你哋拗緊後句，所以唔會有共識

通常你講咗from Taiwan應該已經ok，不過要好睇個外國人對台灣同中國嘅分別有冇乜認識

最好笑係眼光好狹窄，邏輯思維又弱

語言本身就係文化同政治軟實力嘅一種

依家點解英文成為全球第一語言都係同政治有關，而普通話其實近年都一直軟侵略梗全世界，語言冇可能唔掛鉤政治

所以一直執著用學術理論去討論係冇辦法全面睇到件事，學術界只能夠為呢個語言做定義、分類、分析，但現實世界就係政治人物運用權力操縱輿論，去改變人對一件事嘅睇法，所以考慮呢個情況下先需要謹慎用每個詞語以免令人誤會。

不過樓上班人係講學術，我哋講現實，大家睇嘅嘢完全唔同，都冇乜必要再拗

你咁講算唔算錯，香港人母語應該係粵語，唔係普通話，都唔係國語

拎咗身份證就可以搞依親

佢直頭係唔認同後面嗰句啦

我覺得佢想諷刺兒登仔平日懶係反政治正確，但燒到自己同台灣嗰搭就死都要話唔得姐
事實上唔考慮政治嘅話，國語同普通話真係一種語言唔同口音
當然喺現實世界語言一定同政治有關啦，就好似印地/烏爾都語同克羅地亞/塞爾維亞語咁，為咗表示大家唔同，直情用唔同字母嚟寫

正常討論都唔得 係都有啲無知嘅出嚟講台灣國語同蝗語一樣

基本法講咩呀

香港係中國不可分割嘅一部份

共產黨話你嘅母語係普通話就係普通話

你咁樣講又要講返歷史

舊時日本同韓國嘅公文都係用中文寫

應該咁講佢哋本身已經否認

「國語≠普通話」

所以就堅持係同一種語言

質素加彩數

堅持原味道vs 迎合當地人口味
如果你係老闆你會點揀

拗落去係冇咩意思㗎

因為佢哋根本就唔認同國語

不停強調同源

71港島見

普通話唔係北佬原本語言咩？
廣東人講普通話比北方佬笑wor
班賤民崇尚北京啲兒兒兒兒兒化音

實際上普通話同國語都係用政治定義嘅概念
普通話=人大 國語=教育部
用普通話=國語已經係不當
不過篇文係冥報登

呢個時代有基金 , 定期
根本富不過三代已經唔存在
前題係個二世唔好太大諗頭去敗身家

佢加左好多奇怪野

但係三哥酸辣湯底仍然係三哥酸辣湯底既味

我欣賞佢仲送配菜同埋甜品

成家去咗台灣 洗得姆多

我都有睇果集

同埋我唔知你有冇觀察到一樣野啦

我就算係去港島區 油尖旺定係自己生活嘅區

好多着校服嘅學生呢係用普通話溝通㗎

其實係一早知賣盤

雖然佢諗住做三哥翻版失敗咗

但係佢話係有得着嘅

就係識咗好多人喺台灣建立左人脈

香港人鍾意旅行≠每個香港人都會去旅行

首先要有錢， 可以比你東山再起

最後
既然你都識講語言文化係軟實力 係文化侵略
咁點解唔好好守衛返自己嘅母語 閩南話/客家話
而去死攬外來嘅語言 搞咩正名
外國人根本唔識/唔會分你係普通話定台灣國語

你同上面兩隻共狗互含 係咪好開心

三哥開咗 N 間分店時，佢都仲會留葵芳恒景間鋪做樓面，好貼地

我係要分台灣同支那，吹gur???

佢老豆只係得一半股權，所以都係得5億，不過係台上面一定夠三代過世

你勁個譚仔

來路貨呢?
人地年年加, 但台灣人工物價係定左格
都係個句, 有錢過去當然爽, 無錢但又貪玩要追野既就唔岩囉

閩南即係福建南部，就算用閩南話，咪又俾某D人話...

台灣係有原住民 但國民黨冇中國人過去咩？

當時國民黨既人就唔係中國人？

71 維園見

係廣東既普通話冇咩鄉音??? 你搞笑?
對你黎講就叫無鄉音囉

香港人鍾意旅行≠每個香港人都會去旅行≠香港人唔會去旅行
你下一個回覆要用數字去推翻否則你可以收聲了

推

你要用英文黎講咁國語同普通話兩種都係中文
但國語同普通話的確有唔同
English都有分US同UK，但都係English
Google翻譯入面中文都有分繁體同簡體，聽下就知兩種讀音就係國語同普通話嘅分別

匿埋屋企有錢剩
但係去買啲全球統一售價嘅野就買唔起

將自己困喺井底

係觀塘區中學 好多都講普通話

雙飛侵佔 下代洗血

係得香港年青人先咁，明明住公屋，又要追手袋手機睇到都辛苦。

你又點知我冇呢，唔好打稻草人
兩件事可以同時做
純粹覺得香港人話打國際線但冇可能對於國際關係同文化一無所知啫
唔係一定要外國人睇到先有用嘅

iphone 都唔會因為台灣人物價低而喺台灣賣得特別平

唔好用iphone咯

賣左成億wo

台灣果D叫國語呀, 普乜L野通話

值11億都唔勁

不恥下問有咩問題

支那式辯論技巧：剩係識搵其他睇落類似嘅野黎做比較, 唔識仔細說明：隔離唔得點解我地得

原來類比論證係支那辯論技巧
似係你人身攻擊多啲

基佬覺得自己天生係女人?????????????????

你地知唔知國語點解

屌 未入黎點估到個post大半係嘈普通話國語嘅分別

呢集有佢好似

嬲 大家竟然唔記得十點尻嗌高成本宣傳七一方法

都未分身家幾多億關佢鬼事,以手頭上投資有幾千萬

有分別，差不多先生hello

咩節目？

月薪萬二港紙,佢老豆都幾中意磨練個仔

國語同普通話嘅用字同發音都好唔同囉

英文同美國英文差別仲大

你又要講國際關係 但係有唔一定要外國人睇到
但係外國人真係當大家都係官話Mandarin
但係同時佢哋會識廣東話 Cantonese
唔好講外國人啦 好多華人都覺得一樣啦

語言政策的確係政治
所以港英政府先推粵語 Cantonese
但係台灣冇推自己嘅母語畀外國人識
閩南話 Hokkien 客家話 Hakka

你話推自己母語同為官話正名為台灣國語
理論上可以嘅 因為人可以同時學多種語言
但係實際上官話係強勢語言
而閩南話客家話係弱勢語言
台灣人冇動機去學

台灣

北佬先捲利唔係普通話本身捲利

窮唔窮係相對的

你有一千萬可以係香港買完層豆鼓樓，繼續過窮人生活。
亦都可以去台灣鄉下地方租間複式大屋，睇海退休過世

我意思係要認識國際關係，同時唔係一定要外國人睇到先應該做，有好多時候做嘅嘢都未必令外國睇到但都要做

台灣人的確有棄台語推國語嘅前科，但呢個同當年歷史都有好大關係，228事件前後國民黨點樣排斥國內台獨勢力同趕絕原台灣人都有影響，呢個事件嘅後遺症就係延續到今日都仍然存在，所以政府點樣提高原住民參與率同推廣原台灣文化都係近年政綱之一。其實近年台語推廣已經遠比以前多，包括影視同文化界好多資助都係拎咗去推台語。但即使復興台語，國語嘅重要性都難取代，所以國語正名化個含義唔係單純區別同普通話唔同，而係喺台語以下畀一個凝聚台灣人嘅嘢

收工去左試，同三哥個仔吹左下水，佢仲問我係唔係連登見到先黎

講返食物，湯底就一般，但個叉燒已經值回票價

台灣又唔係香港人ge 國， 又何時會變國語呢？

普通話作為一種語言，根本冇一個獨一無二ge 名。

一係叫 『撥通瓜語』

咩位置

再唔係叫『果漁語』

北捷信義安和站行5分鐘

去台灣食過一次 完全同香港賣既係兩樣野黎 仲要難食都唔知做乜鳩 執都好正常

其實係同一種語言可以互相溝通抵下，佢哋都係同一種語言，佢地ge 差異只係方言程度。

既然普通話，喺廣東話底下冇一個正式名稱，我哋咪改個名比佢lor。

分別可以叫做支那大陸地區底下ge 『撥通瓜語撥通瓜方言』

同台灣地區下ge 『撥通瓜語果漁方言』

咁咪一天都光晒lor!!

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

估唔到變咗嘈國語同普通話

未立國安法已經走撚哂

似唔似香港啲叉燒

台灣叫英文做美語

其實係香港生活壓力大地方細，先要去咁密旅行，如果係台灣生活，間唔中去隔離縣玩下都開心

似酒樓果間

台灣好少有肥叉，台式燒味店賣開瘦叉....